{
    "question": "1. Sebutkan 3 manfaat tebu selain untuk pembuatan gula\u00a0!    2. Sebutkan tanaman yang ditanam pada masa Praaksara, Hindu\u00a0-\u00a0Buddha, Islam !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.airnya bisa untuk menurunkan kolesterol dalam darah, mengobati luka dll<br>ampasnya untuk menutup luka dan membalut patah tulang <br>2. ubi, pisang dan sukun adalh tanaman yang ditanam dalam masa praksara danha islam<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-manfaat-yang-diperoleh-dari-pengetahuan-tentang-bentang-alam-681",
            "question": "Apa manfaat yang diperoleh dari pengetahuan tentang bentang alam suatu wilayah dan iklimnya???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuh mengetahui keadaan wilayah sekitar nya\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar dapat mengetahui keadaan2 diwilayah2 lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-meningkatkan-kualitas-penduduk-di-indonesia-366",
            "question": "Bagaimana cara meningkatkan kualitas penduduk di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>- Meratakan kualitas pendidikan secara merata serta memberikan jangkau an dari segi biaya</strong><br><strong>- Memperbaiki sarana dan prasarana umum demi kelancaran kerja</strong><br><strong>- Mempermudah pelayanan di bidang kesehatan</strong><br><strong>- Meningkatkan ketertiban pada pola pemukiman penduduk</strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "meningkatkan sarana dan prasarana pendididkan\u00a0<br><br>Semoga Membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-garis-equator-233",
            "question": "Pengertian garis equator ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah garis imajinasi yang digambar di tengah-tengah planet di antara dua kutub dan paralel terhadap poros rotasi planet<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "garis khayal yg merupakan lingkaran terbesar mengelilingi bumi; garis yg ditarik pd peta bumi untuk menggambarkan titik-titik yg sama jaraknya dr kutub utara ke kutub selatan; khatulistiwasource: kbbi3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "transportasi-dan-perdagangan-dataran-rendah-576",
            "question": "Transportasi dan perdagangan dataran rendah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "transportasi di dataran rendah justru tidak sulit, karena tidak dipengaruhi oleh ketinggian. jadi proses perdagangannya lebih lancar dan cepat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-keberagaman-bahasa-785",
            "question": "Apa manfaat keberagaman bahasa??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bisa dibuat penyamaran bagi suatu agen rahasia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setiap daerah atau negara memiliki ciri khas atau identitas masing2 yang membedakan dg negara lain yakni bahasa negara itu sendiri.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-ekonomi-yang-dicapai-indonesia-cukup-maju-namun-me-333",
            "question": "Perkembangan ekonomi yang dicapai Indonesia cukup maju. Namun, mengapa kemiskinan tetap terjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena perkembangan ekonomi tidak sebanding dengan jumlah jiwa di indonesia terus bertambah sehingga banyak orang yang belum mendapat pekerjaan  akibat kurangnya lapangan pekerjaan (perkembangan ekonomi)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-empat-hal-yang-perlu-diperhatikan-dalam-pemiharaan-terna-974",
            "question": "Sebutkan empat hal yang perlu diperhatikan dalam pemiharaan ternak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Makanan ternak, Kandang ternak, Lingkungan, Kesehatan ternak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. Pemilihan Lokasi Kandang<br></span>2.  Tipe Dan Jarak Antar Kandang<br><span>3. Teknik pemeliharaan dan Medikasi <br></span><span>4. Waktu Pemeliharaan<br><br><br><br></span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-ras-campuran-yang-ada-di-brazil-310",
            "question": "Sebutkan 3 ras campuran yang ada di Brazil!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Ras mulato<br>Ras mestizo<br>Ras zambo<br><br>jadikan jawaban terbaik ya... oke :)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-sensus-penduduk-adalahh-643",
            "question": "Manfaat Sensus Penduduk adalahh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>SENSUS PENDUDUK</strong> memiliki sejumlah manfaat oleh sebab itu pelaksanaannya penting dan terjadwal. Adapun manfaat sensus penduduk yang dimaksud adalah sebagai berikut:<br><br>\u25cf Memberikan data mengenai jumlah penduduk secara keseluruhan.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai golongan penduduk seperti jenis kelamin, umur serta jumlah kesempatan kerja.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai keadaan yang berkaitan dengan pertumbuhan penduduk.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai penduduk yang berkaitan dengan mata pencahariannya, dengan demikian struktur ekonominya bisa diketahui.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai persebaran penduduk pada suatu daerah.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai kondisi penduduk pada suatu kota serta mengetahui dampak dari perpindahan penduduk.<br>\u25cf Data-data yang dihasilkan dari sensus penduduk bermanfaat sebagai bahan pertimbangan dalam merencanakan pembangunan utamanya yang berkaitan dengan bidang kependudukan.<br><br>Dan lain lain.<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan simak penjelasan lebih lanjut pada tautan berikut:\u00a0\u00a0<br><br>Mengapa biaya pelaksanaan sensus penduduk sangat besar brainly.co.id/tugas/11938979<br>Manfaat sensus penduduk di bidang tertentu brainly.co.id/tugas/5354528<br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022<br><br><strong>Kode Soal\u00a0 \u00a0: -<br></strong><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: VIII (2 SMP)\u2028<br>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: IPS\u2028<br>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Permasalahan Penduduk &amp; Dampaknya<br></strong><strong>Kata Kunci\u00a0 : Manfaat, Sensus, Jumlah,\u00a0 Tugas IPS</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sajakah-jenis-barang-tambang-mineral-logam-411",
            "question": "Apa sajakah jenis barang tambang mineral logam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jenis mineral logam diantaranya ialah <strong>alumunium</strong>.</p><p></p><h3><strong>PEMBAHASAN</strong> :</h3><p></p><p>\u2022 <strong>Pengertian Mineral Logam</strong>\u2022</p><p></p><p><strong>Mineral</strong> merupakan bahan galian yang berupa endapan dengan bentuk padatan suatu senyawa kimia yang berbentuk seperti kristal dan terbentuk dengan alami. Sehingga mineral logam ialah mineral yang berbentuk senyawa logam.</p><p></p><p>\u2022 <strong>Contoh Mineral Logam</strong> \u2022</p><p></p><p>1.\u00a0<strong>Alumunium</strong></p><p></p><p>Aluminium mempunyai sifat berwarna putih, ringan, tahan karat mudah menghantarkan (konduktor) panas.\u00a0Aluminium diambil dari kerak bumi yang telah diolah menjadi bentuk bauksit.\u00a0Aluminium biasanya dimanfaatkan untuk alat masak dan kerangka rumah serta kerangka pesawat.</p><p></p><p>2. <strong>Besi</strong></p><p></p><p>Besi merupakan olahan dari bijih besi.\u00a0Pemisahan besi dari bijih besi dilakukan melewati proses pemanasan dengan suhu berderajat tinggi.\u00a0Bijih besi digunakan sebagai bahan utama gerbong kereta api dan rel kereta.</p><p></p><p>3. <strong>Nikel</strong></p><p></p><p>Logam yang satu ini memiliki sifat tidak berkarat. Apabila bijih nikel dicampur dengan tembaga maka akan menjadi kuningan dan perunggu.\u00a0Bijih nikel digunakan sebagai bahan utama pembuat uang logam.</p><p></p><p></p><p>==========================</p><p><strong>Pelajari Lebih Lanjut</strong> :</p><p></p><p>1. Sifat-sifat Logam :</p><p>https://brainly.co.id/tugas/13105791</p><p></p><p>==========================</p><p><strong>Detil Jawaban</strong> :</p><p></p><p><strong>Kelas</strong> : 7</p><p><strong>Mapel</strong> : Kimia</p><p><strong>Bab</strong> : Karakteristik Zat</p><p><strong>Kode</strong> : 7.7.5</p><p><strong>Kata Kunci</strong> : Logam, Zat, Mineral</p><p></p><p><strong>#optitimcompetition</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}